{"title":"Et si les gouvernements sacrifiaient volontairement les jeunes pour faire face au manque de travail?","headline":"Je ne suis pas du tout expert en politique, mais je viens d\u2019avoir une petite r\u00e9flexion, une sorte de th\u00e9orie qui, je pense qu\u2019elle ne doit pas \u00eatre \u00e9loign\u00e9e de la v\u00e9rit\u00e9.","author":"bleebot man","article":"<p style=\"margin-bottom: 0px; padding: 5px 0px 10px; border: 0px; font-family: Raleway, Arial, serif; font-stretch: inherit; line-height: 24px; vertical-align: baseline; text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);\">Lorsque les gens manifestent contre l\u2019augmentation du l\u2019\u00e2ge de la pension, ils d\u00e9noncent souvent le fait que les personnes \u00e2g\u00e9es prennent le travail des jeunes. M\u00eame s\u2019il est difficile de le chiffrer, \u00e7a me semble \u00e9vident. D\u2019ailleurs, une entreprise peut parfois engager 2 jeunes avec le salaire d\u2019un retrait\u00e9.<\/p><p style=\"margin-bottom: 0px; padding: 5px 0px 10px; border: 0px; font-family: Raleway, Arial, serif; font-stretch: inherit; line-height: 24px; vertical-align: baseline; text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);\">Les services publics ont \u00e9galement int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que les gens partent plus vite \u00e0 la retraite, car les jeunes co\u00fbtent moins cher et ont moins d\u2019avantages sociaux que les s\u00e9niors.<\/p><p style=\"margin-bottom: 0px; padding: 5px 0px 10px; border: 0px; font-family: Raleway, Arial, serif; font-stretch: inherit; line-height: 24px; vertical-align: baseline; text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);\">Alors, pourquoi augmenter l\u2019\u00e2ge de la pension alors que les pr\u00e9pensions ont \u00e9t\u00e9 invent\u00e9es justement pour diminuer le ch\u00f4mage des jeunes? La raison me semble \u00e9vidente : en r\u00e9alit\u00e9, les jeunes au ch\u00f4mage co\u00fbtent moins cher que les retrait\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tat, mais mieux encore, ils vont co\u00fbter de moins en moins cher, car l\u2019acc\u00e8s au ch\u00f4mage est de plus en plus r\u00e9glement\u00e9.<\/p><p style=\"margin-bottom: 0px; padding: 5px 0px 10px; border: 0px; font-family: Raleway, Arial, serif; font-stretch: inherit; line-height: 24px; vertical-align: baseline; text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);\"><strong style=\"margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; font-family: inherit; font-size: inherit; font-style: inherit; font-variant: inherit; font-stretch: inherit; line-height: inherit; vertical-align: baseline;\">Les gouvernements veulent que les jeunes vivent le plus longtemps possible aux crochets de leurs parents.<\/strong><\/p><p style=\"margin-bottom: 0px; padding: 5px 0px 10px; border: 0px; font-family: Raleway, Arial, serif; font-stretch: inherit; line-height: 24px; vertical-align: baseline; text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);\">La situation est peut-\u00eatre plus compliqu\u00e9e qu\u2019on ne l\u2019imagine. Il n\u2019y aura jamais assez de travail pour tout le monde et les assurances sociales ne peuvent plus payer pour les inactifs et nos gouvernements le savent tr\u00e8s bien! Il n\u2019est pas possible de supprimer les revenus des retrait\u00e9s comme il est difficile \u00e9galement de jeter les familles compl\u00e8tes dans la rue, mais les jeunes, par contre, ont presque toujours la solution de rester chez leurs parents.<\/p><p style=\"margin-bottom: 0px; padding: 5px 0px 10px; border: 0px; font-family: Raleway, Arial, serif; font-stretch: inherit; line-height: 24px; vertical-align: baseline; text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);\">Il me semble donc \u00e9vident que les gouvernements n\u2019ont aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que les jeunes soient sur le march\u00e9 du travail, ne f\u00fbt-ce que pour le bien g\u00e9n\u00e9ral du peuple puisqu\u2019ils pourraient prendre l\u2019emploi de personne qui en ont plus besoin. Mais somme-nous pr\u00e8s \u00e0 entendre quelque chose de la sorte de la part de nos politiciens?<br>Pas vraiment, et tous les politiciens savent que ce serait un suicide politique sans pr\u00e9c\u00e9dent.<\/p><p style=\"margin-bottom: 0px; padding: 5px 0px 10px; border: 0px; font-family: Raleway, Arial, serif; font-stretch: inherit; line-height: 24px; vertical-align: baseline; text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);\"><strong style=\"margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; font-family: inherit; font-size: inherit; font-style: inherit; font-variant: inherit; font-stretch: inherit; line-height: inherit; vertical-align: baseline;\">Quelle est la v\u00e9ritable solution?<\/strong><\/p><p style=\"margin-bottom: 0px; padding: 5px 0px 10px; border: 0px; font-family: Raleway, Arial, serif; font-stretch: inherit; line-height: 24px; vertical-align: baseline; text-align: justify; color: rgb(0, 0, 0);\">R\u00e9former l\u2019\u00e9ducation nationale pour qu\u2019elle ne pr\u00e9pare plus les jeunes \u00e0 chercher un emploi, mais \u00e0 le cr\u00e9er. Investir dans les jeunes startups, mettre en place des fillets de s\u00e9curit\u00e9 pour ceux qui prennent des risques et cr\u00e9er une culture de l\u2019\u00e9chec, comme dans la Silicon Valley o\u00f9 le fait de se planter avec son entreprise est consid\u00e9r\u00e9 comme une exp\u00e9rience.<\/p>","pubdate":"2015-06-03 21:26:37"}